\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

\usepgfplotslibrary{statistics}

\title{Statistiques de Sytare sur plusieurs démos monoprocessus}

\begin{document}
    \maketitle
    \section{Courbes de yield}
    Voir figures~\ref{fig:rsa}, \ref{fig:sense}, \ref{fig:wsn}.

    Axes : temps en ms en abscisses, yield (échelle 0-1) en ordonnées.
    Les points donnent la médiane des échantillons, et les segments des barres sont délimités par leurs valeurs min et max.

    \begin{figure}
        \centering
        \input{graph_rsa.tex}
        \caption{RSA}
        \label{fig:rsa}
    \end{figure}

    \begin{figure}
        \centering
        \input{graph_sense.tex}
        \caption{Sense}
        \label{fig:sense}
    \end{figure}

    \begin{figure}
        \centering
        \input{graph_wsn.tex}
        \caption{WSN}
        \label{fig:wsn}
    \end{figure}

    \pagebreak

    \section{Autres métriques}
    \begin{table}
        \centering
        \begin{tabular}{| c | r | r | r |}
            Application & $t_{on}^{min}$ (ms) & $t_{sytare, continuous}$ (ms) & $t_{wired}$ (ms) \\
            \hline
            demo\_rsa & 1.6 & 36.0 & 37.53 (!) \\
            demo\_sense & 2.5 & 280.0 & 279.4\\
            demo\_wsn & ? & 625.7 & 622.9 \\
        \end{tabular}
        \caption{Application statistics}
    \end{table}

    Commentaires sur la table :
    \begin{itemize}
        \item $t_{sytare, continuous}$ est le temps d'exécution de l'application avec Sytare sans power loss. Contrairement à $t_{wired}$ qui se base sur une version de l'application sans Sytare. On peut donc définir le yield maximal comme le ratio entre $t_{sytare, continuous}$ et $t_{wired}$. Les autres métriques ont la même signification que dans le RR.
        \item Pour demo\_rsa, $t_{sytare, continuous} < t_{wired}$, ce qui est surprenant. Testé sur plusieurs exécutions, et à chaque fois la différence est nette. Je jetterai un oeil plus attentif aux codes avec et sans Sytare, qui sont forcément sources d'erreurs puisque ce sont des bases de code totalement (j'exagère) différentes.
        \item En ce qui concerne demo\_wsn, on s'est mis au point avec Tristan sur la définition de l'échec d'exécution de l'application après mes mesures. Donc il faudra que je re-mesure $t_{on}^{min}$ avec cette nouvelle définition, qui est : ``Les syscalls retournent au code utilisateur et n'empêchent pas l'application de terminer, même si le récepteur radio reçoit des paquets erronés''.
    \end{itemize}

    \section{Mail - infos complémentaires}
    \begin{verbatim}
Voilà ce que j'ai mesuré pour l'instant. Les courbes sont faites avec latex,
donc leurs sources se lisent quasiment comme un CSV, si tu veux les valeurs
exactes. J'ai compilé le pdf avec `pdflatex summary.tex`.

Si les courbes sont illisibles, ce qui devrait être le cas, en rajoutant un
simple xmax=XXX dans la définition de \axis on peut limiter l'affichage à
[0, XXX].

Si tu veux enlever les barres d'erreurs pour encore mieux voir, il suffit de
remplacer [mark=none, error bars/.cd, y dir=both, y explicit] par [mark=*].
    \end{verbatim}
\end{document}

